還要美化暴力嗎？

上周六（8月24日）的觀塘遊行到周日（8月25日）的荃葵青遊行，都出現投擲汽油彈的畫面，周日入夜後更有少數激進示威者在荃灣撬爛多間店舖的鐵閘、打爛櫥窗玻璃。對於激進示威者肆意堵路破壞、投擲汽油彈與破壞店舖的粗暴及違法行為，我們必須強烈譴責，也完全不接受有些人視若無睹地將他們稱為「義士」，企圖美化。社會大眾若再隱忍縱容，反而會推送「激進示威者」成為「暴徒」，代價將會是賠上人生。

將激進示威者的非法暴力行為繼續標籤為「和平示威」，就真的是當所有香港人眼睛瞎了。對於罔顧他人人身安全的暴力行為，我們予以強烈譴責。若作出如此暴力行為的人被美化為「義士」，我們認為是完全虛偽的。如果有人認為警員不當使用暴力，為什麼沒有人批評激進示威者不斷將暴力升級，隨意堵路，任意挖路擲磚，使用具殺傷力的武器，甚至企圖傷害他人？
激進示威者已經開始走火入魔，將暴力理據無限上綱，為自己的一切違法行為找尋藉口。這股情緒也激發起社會上不同政見群體之間的「暴力競賽」。網上影片顯示，周日黃昏有身穿藍衣和黑衣的人由的士取出鐵通追打黑衣示威者。入夜後，少數黑衣蒙面示威者則跑到荃灣二陂坊大肆破壞商舖，似乎是要報復早前的藍衣人襲擊。隨後發生的場面更令人憂慮——有警員在被示威者包圍時拔槍，甚至開槍，結果是挑動起在場記者的情緒。
香港變得亂糟糟，許多人突然覺醒，意識到自己應該挺身而出、守護家園，這固然令人欣慰。然而，用暴力發洩憤怒無助於解決問題，它只會讓我們陷入相互傷害的惡性循環。

唔好 share 01既廢文ok?

冇開過呢個post 咩事